陳茂波：曾考慮增薪俸稅及利得稅率 因知道「社會幾痛」故暫不做

財政司長陳茂波今早（25日）出席電台聯播時表示，在過往經濟差的時候，政府亦曾增加薪俸稅及利得稅率，粗略估計如果稅率上調一個百份點，政府便可多收100億元。陳茂波表示，曾考慮今年要否加稅，惟他又稱「行出街就知道社會有幾痛，知道經濟幾差」，在這個時候不適合加稅，今年暫時不會做，來年就要視乎形勢再決定。

有聽眾致電電台向陳茂波形容，80億元作國安開支乃「軍費」，又稱香港很安全，毋須設國安開支，陳茂波回應絕對不是「軍費」，又說2019年本港經歷了半年「黑暴」，曝露國家安全的空隙，有需要撥備國安開支出作數年之用。

挑當年六月九號講撤回就唔會變成今日咁, 始作俑者係你地班茂利呀

佢真係有行過岀街？
條街D人爆買爆食wor

國安個八十億好明顯係上繳比支那啦

利得稅一野推上25%
一國一制跟返支那啦

之後再跟返深圳出公務員既糧

又說2019年本港經歷了半年「黑暴」，曝露國家安全的空隙

爭取民主示威叫曝露國家安全的空隙

快D加
最好加夠10倍
開爆馬力全速撞地球

加稅攬炒

屌，駛唔駛多謝你放我地一馬啊

見到你班仆街派券都唔派錢仲未死落地獄
市民個心仲痛

即係意思係香港爭取民主就係國家安全嘅空隙

應該啦，而家交得起税證明舊年對佢冇影響，唔想交税咪移民囉

希望政府落實五險一金

加啦

條友擺明攬炒
點解冚家英國籍嘅漢奸走狗點解可以做財政司

咪就係，失業嗰班就要佢哋借錢度日，搵得到錢嗰班又唔加税仲反而有得退稅，onlun79

蝗恩浩蕩呀屌你老母

加啦

嚇得呀

2樣都要交

呢個時勢講加稅
成班都short撚咗

移民睇怕都係唯一出路

支那豬大陸有樓有地
一蚊稅都冇交過 拎單程證拎香港福利
拎層公屋黎渡假 綜援又有bonus出
得閒仲有一萬蚊又或者消費券

示威 => 政府丟錢落國安，立法會可以狂批野 => 政府無錢 => 加稅 => 香港人無油水撈 => 移民 => 愈來愈窮年年赤字 => 攬炒

支持！ 咁就唔洗心大心細諗去英國要交高稅

咪諗太多 你班奴隸啲強姦金鎖死幾十年
人地可以拎出黎買樓

根本就係咁行
上繳中央果d根本阻唔到
所以用盡各種方法都要佢嘔返其他d錢出黎 加速消耗

國家不行民主
爭取民主等同顛覆政權

條友一定冇去過donki

cls
經濟咁差失業率又高仲想加稅

扣稅扣少咗1萬咪即係加咗1萬蚊稅囉
扮撚晒冇加咁

一國一制，同支那睇齊

絕對認同

我屌你呀 不過唔屌你老母仲唔多謝我

你班垃圾減人工未? 唔夠錢出糧比自己, 剩識得加稅問人攞 , 你班垃圾減2成人工咪解決洒財赤囉

你加30%咁係咪冇赤字？

冇錯
果然港共先係真正攬炒派

黑暴呢個詞如果係佢口中出，真係好恐怖
相信全世界冇一個高官夠膽講呢個詞

靜啦，手足嚟㗎

最好一次過加晒薪俸稅、利得稅
然後加徵VAT、CGT
唔係邊夠錢起明日大愚同課金俾海洋公園

加啦
通常就滅亡就會徵重税

唔好呃自己啦

唔記得講進口關稅
收返20%反制美國

即係下年加

首先稅率同英國睇齊先
唔係點反制外國

退稅少左咪即係變相加稅囉
已經乜柒福利都冇,公屋又冇居屋又過左,年年仲要交錢養班社會渣滓

咁香港私人工就可以吐氣揚眉喇

仲加薪俸稅

加稅=加速趕人去大英祖國

其實777, 張健宗已經用緊

一直都唔明點解唔叫返佢地親共走狗係紅暴，幾大到counter返

朝政混亂 苛徵重稅
歷史總係驚人嘅相似

就快連巧立名目既稅項都有DLLM

將派糖費撥軍費，本來可以分多D
我代表全港市民(包括藍、红絲)屌你老母呀

林奠荒淫無道

咪傻，送中明顯係後面支那共匪主意啦

我屌你啦

民主=共產黨變成在野黨

即係放風岀年會加

認同
下下俾d廢官咁講
好易潛移默化

結合埋蘋果呢個報導咁睇

政府咁洗錢法

2047個地契睇怕都唔會有好收場，始終香港好難加稅加到中國咁

公務員減薪好過啦

邊條傻鳩話80億係軍費
仲有250億

某程度上唔應該要爭取
佢哋話嗰份歷史文件上面白紙黑字寫到明有

就好似簽咗張雇傭合約
你老闆和將雇傭合約係歷史文件
唔出糧
仲要告返你轉頭

真係唔明點解仲用d建制，根本成班都係親共紅暴

佢個國家都係脆弱 地圖一點都冇嘅香港就可以威脅到佢國家安全

屌你老母食撚屎啦

我買你,再咁落去,你會頂唔順

加啦做咩唔加

即係閣下覺得政府施政非常合適？

做咩撚野要80幾億比國安？

加埋VAT 啦
人人為我 我為人人
自己香港 自己水救

S

真心想佢加稅

下次支那要八百億咪會加囉
唔加會比人拉返去支那打靶同抄家

之前仲話鳩英國會加稅
自己其實都會
咁撚多氹要填

估會加退休年齡

吓好多官都講過啦

人唔笑 狗都吠

XX未年
XX帝殘暴不仁 苛捐雜稅 嗜殺濫殺 任用小人 好大喜功
百姓生活苦不堪言
睇中史次次都係呢幾句

經濟差仲想加打工仔稅港官理財新哲學

收多100億去咗國安費果度

既然有國安
咁仲使撚要250億俾班垃圾狗
收返個250億俾返市民啦
國家會保護香港

苛徵重稅，民不聊生，
十足十秦朝沒期

因為佢地覺得有2百幾萬人係敵人嘛

加稅一定係一個誘因移民，人地國家稅高通常享有唔錯既社會福利，香港交稅大部份人都唔會受惠

但係房屋台手足表示樓唔會跌

港共梗係想啦
稅就加
公民權利就減

我想大陸公安、公務員黎香港一齊治理香港，減輕成本
最好有埋城管，治安好d嘛

黑警暴力呀

亂咁破壞交通燈唔叫黑暴？

cut一半人就差唔多
全部廢人

破壞法治既共慘黨叫咩暴好

黑佢老母暴咩，講到佢冇份造成咁

準備割香港班韮菜

咁係咪要同你個冚家剷講句「多謝陳大人」呀，屌你老母

行出街就知道社會有幾痛，知道經濟幾差？
你真係知？

多謝哂
淨係顏射唔中出
唔駛我佗撚住你件孽種遺禍人間

我覺得應該全民食綜援 拖垮財政

遲D唔痛可以加

屌佢老母